{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039222",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=166&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=15360000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=1123115360000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2007-12-31",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "월중도"
    },
    "text": "越中島 (월중도)\\n\n京畿道城南市盆唐区ハオゲ路323(雲中洞、韓国学中央研究院)\\n\n19世紀、宝物、配流地寧越に残された端宗の跡と忠臣たちの節義が込められた場所を8幅の絵で製作した画帖だ。 第1面は端宗の王陵である長陵を山図の形式で描いたもので、第2面は端宗の流刑地だった清嶺浦を果敢な構図で描写した一種の実景山水画だ。 第3面は寧越客舎の観風軒を界画形式で描き、第4面は観風軒東南側に位置する子規楼を中央に描いた。 第5面は端宗に対して節義を守りながら亡くなった死六臣を配向した祠である彰節社を中央に配置し、第6面は端宗の侍女と侍従が殉節した落花岩を山水画形式で描いた。 第7面は寧越邑治所を開花式構図を取った絵画式地図の形式で描き、第8面は寧越一帯を描いた地図だ。 各面には右側の上部を中心に画面に登場する場所に対する簡単な記録が書かれている。絵は精巧に描かれ、特に明るい色彩を多く駆使して華やかな印象を与える。 非常に精巧な筆致を駆使して経物を正確に描写し、山岳表現と木描写では真景山水画風の余韻が残っている。 全体的に絵の画格が高く、御覧用に描かれたものと見られ、製作時期は『東闕図』などと比べてみた時、19世紀前半と推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この画帖は何のために製作されましたか？",
            "answer": "この画帖は、19世紀に宝物である端宗の跡と忠臣たちの節義を描いた場所を絵で製作するために作られました。"
        },
        {
            "question": "この画帖の第1面では、何を描いていますか？",
            "answer": "第1面では、端宗の王陵である長陵を山図の形式で描いています。"
        },
        {
            "question": "第2面ではどのような場所を描いていますか？",
            "answer": "第2面では、端宗の流刑地だった清嶺浦を果敢な構図で描写した一種の実景山水画です。"
        },
        {
            "question": "この画帖の第3面では、何を描いていますか？",
            "answer": "第3面では、寧越客舎の観風軒を界画形式で描いています。"
        },
        {
            "question": "第4面ではどのような場所を描いていますか？",
            "answer": "第4面では、観風軒東南側に位置する子規楼を中央に描いています。"
        },
        {
            "question": "この画帖の第5面では、何を中央に配置していますか？",
            "answer": "第5面では、端宗に対して節義を守りながら亡くなった死六臣を配向した祠である彰節社を中央に配置しています。"
        },
        {
            "question": "第6面ではどのような場所を描いていますか？",
            "answer": "第6面では、端宗の侍女と侍従が殉節した落花岩を山水画形式で描いています。"
        },
        {
            "question": "この画帖の第7面では、何を描いていますか？",
            "answer": "第7面では、寧越邑治所を開花式構図を取った絵画式地図の形式で描いています。"
        },
        {
            "question": "第8面ではどのような場所を描いていますか？",
            "answer": "第8面では、寧越一帯を描いた地図を描いています。"
        },
        {
            "question": "この画帖はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この画帖は、絵が精巧に描かれ、明るい色彩を多く駆使して華やかな印象を与えます。また、山岳表現と木描写では真景山水画風の余韻が残っています。"
        },
        {
            "question": "この画帖はいつごろ製作されたと推定されますか？",
            "answer": "製作時期は、19世紀前半と推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 478
    }
}